Steam《還願》銷售突破100萬套！《返校》受惠同登暢銷榜

由赤燭遊戲開發的新作《還願 Devotion》，雖因遊戲中「維尼符咒」爭議身陷發行商切割求償與中國抵制風波，不過在台灣玩家社群與國際媒體發酵下，銷售區間已在 Steamspy 正式踏入 100 萬套區間，也在近日連霸 Steam 暢銷榜榜首。

根據 Steamspy 付費會員介面資料，《還願》在銷售數字的估值已來到 1,122,000 套，符合未登入會員所看到的 100 至 200 萬套區間，這也顯示出台灣玩家社群力挺赤燭遊戲的驚人力量。

目前連另外一個資料庫 SteamDB 也開出百萬數量。

同時，在 Steam 暢銷榜中《還願》不僅已連霸榜首多日，就連赤燭團隊 2017 的作品《返校 Detention》也因而受惠，在 Steamspy 紀錄區間已來到 50 萬套區間，詳細數字已至 62.7 萬套。

自推出後，《還願》在日本 IGN 獲得 9.8 高分的好評，同時歐美知名遊戲媒體 Eurogamer、PC Gamer 也相繼報導中國封殺《還願》消息，更是助長赤燭遊戲的國際聲量。

此外，繼行政院副院長陳其邁在 Facebook 宣布支持，現預計 2 月 25 日晚間 20:00 實況遊玩《還願》，預期將帶出另一波高潮。

其實隻game玩d乜？解迷逃亡？

又贏

《還願》在「維尼符咒」爭議發生前備受中國玩家追捧，售出高達9000份，更被中國玩家喻為steam最成功的「國產」遊戲，《還願》在steam中國區的售價僅為其他地區的一半，只需58元人民幣即可買斷。

故事解迷

解開puzzle慢慢知道一個悲劇嘅全貌

如果係香港game...

中國人邏輯 掙住攞光環但係唔比錢 柒左之後又話抵制 點知變成幫左人地衝出華語區

睇戲

隻驚最勁佢個背景一直諷刺緊台灣過去發生既大事件
好似話今次背景係50年代台灣最迷信既時期
套翻落今日都仲用得

返校60年代

還願80年代

台灣70-80年代

人地D官同我地D狗官真係無得比

尋日定前日先講緊十萬定二十萬套

支那狗迷信共產黨
習維尼 = 慈孤觀音

慈孤觀音係中共邪教，

習維尼係何神棍

賣百萬隻就收返過億港紙，爽皮

開發一隻攻陷支那國打到維尼極權包全球過億銷量

［習禁評小熊維尼］中國玩家抵制台灣開發室赤燭 上海燭龍慘中槍

無錢就唔好打機，讀多d書將來搵錢買啦

我唔玩都買左

on9仔

買埋OST版聽歌
再買埋返校

你真係講出嚟俾人笑 你連少少錢都唔比就想玩同班大陸狗有咩分別

冇錢=唔好打機有咩問題？

唔使係香港game啦，如果係韓國愉領導下既台灣，呢隻game肯定強烈譴責到全球下架為止

你試下無帶錢去買老麥囉

無錢就上YouTube 睇下人打囉，開乜撚野心版

八十幾蚊飲少兩杯閪茶都喺到啦

垃圾食屎啦 幾十蚊都俾唔起 飲少兩杯濕9茶啦

不如你睇下自已講緊咩先啦

屌你老母支那DNA垃圾人種 100唔到既GAME都唔想比錢買 唱少次K都係到啦

82$都話冇 去UA睇場3D戲都唔止

意涵無咁簡單㗎，佢講既環境都係台灣
慈菇=台灣發大財思想
何老師=台灣某黨
老豆=現刻台灣愚民
老母=最風光嘅時期
佢講到後期話連老母嘅相都唔見晒
女=台灣既希望/台灣夢
故事提及個老豆對個女諸多不滿
老母將自己既寄託擺落個女度

好希望可以譯做多國語言，maintain到個銷量

遊戲/電莖界沒有經濟貢獻

問下向中華民國召親既
現任特區立法會議員陳志全
點睇呢次事件

不如你去遊戲台問巴打乞隻game啦
好多巴打嘅steam打機賺好多錢

你估韓仔50年後能否Steam出只關於「世越號」既game

民主國家 要票not屌票

韓國瑜 = 何老師

老豆有對個女諸多不滿咩？

不如試下同李家誠講我無錢，睇佢送唔送間樓比我
我唔會話錢係萬能，但錢可以換相等價值「服務」（「等價交換」小學雞未必會識）

你覺得自己無需負出任何代價而得到對方人力、物力、時間、創作的成果，並且不覺得係「偷竊」的話？那麼你真的需要讀多d書

罰你返去重玩

返校家陣都發生緊

無錢我諗你部機都玩唔到架喇
無信用卡就買steam卡啦

陸心會=蚑那

多國語言已經有

香港D官實排曬隊一人踩多你幾腳

連登一面倒屌垃圾game 嘩收8$ 一隻game 我唔係比唔比得起 係值唔值...

呢個年代好似無咩人搵開心版
以前大量

咁平

因為game 價錢無咩通漲過 好多小型作品真係平過睇一次marvel

82蚊咋喎

幫我含到口爆就send 條lin 比你

你自認廢柴先丫

失去支那得到全世界

咁咪玩啲唔洗錢嗰啲囉，on9

Mac機係咪冇得玩

好想自己睇個故事但好驚

如果拍到戲就好

mac os 遲幾個月一年已經係定律, 冇計
你可以玩住 返校 先

我識得既中三學生 已經識得課金買steam game
你係無hkd80蚊去買還願 定係無中三既智商入錢買game?

其實真心 建議你可以睇下啲人係youtube玩既片 睇下值唔值得比錢買

再唔係睇左當玩左（其實無咩分別 ）
點解係都要引火自焚

... 大陸下左架 冇得買

學生夠醒目
唔讀書畢業出來都大把世界
不過以你個腦清晰程度
天份就冇架啦
都係讀書比較適合你

今次連3dm都冇

支那仔死柒翻支那啦
玩翻版仲大大聲 你老母臭閪

想問steam官方會唔會公佈銷量?

唔好以為中國真係好多人買
同電影票房一樣
好多嘢係吹出嚟

100蚊都唔洗；正版好過啦，我唔信而家D學生冇錢。

依家禁得好西利
接近冇bt種

on9仔不如試下去餐廳問職員可唔可以唔洗錢食野，然後同佢講無錢=唔可以食野?

學生唔可以食飯？

100蚊都冇學咩人打機？ 番去炸薯條啦

俾鬼國人抵制完，仲好賣咗，佢哋知唔知個醜字點寫

0正評
反醒下啦

唔可以

佢頭腦好撚清晰

係咪得氣氛恐怖
唔會死人？

香港人就仆去玩支那game

其實好淒涼就真 都唔恐怖

角色數唔多，死得1個
其實玩完你會感動多過驚

即係唔似Bio Hazard嗰類？
咁我買嚟玩啦

習近平小熊維尼媽你八七

大陸steam d game不嬲都平其他區一半以上
俄羅斯區同土耳其區仲更加平

要bt種暫時得3dm
其他都轉哂去google drive / mega
其實要搵唔難
最近出既metro exodus同farcry new dawn都被人破咗

fake news 都咁多人打飛機

隻game先百零蚊
冇錢咪等特價
有開心版都唔想share俾你

台灣行政院既陳其邁fb直播玩緊

taiwan no.1
支那 no.999

大個左啦
以前細個80蚊已經好多
食m記都係18－20蚊 仲要勁大個包既料
呢家40蚊都係食垃圾 勁撚細個包
所以80蚊一隻game 真係好平
雖然個故事好短

曲線揭露咗現今世上最大邪教就係中共

On9仔，人哋設計遊戲唔洗錢？
咁撚大個人，得閒就去炸薯條賺錢買啦，奉旨整game免費俾你玩 就係呢啲人搞壞個遊戲界風氣

上youtube睇劇情算啦。

想知d人買完退款係咪唔計銷量

on9?

可能係間接宣傳，之前舖定路，公司早就set咗
但呢隻game真係幾出色

冇錢咪玩呢隻囉

以前要搵開心版果d都出晒黎做野,應該有錢買正版
而而家d小學生中學生更加有錢,唔洗搵開心版

仲有冇人記得古惑天皇???

應該唔係喇
不過呢個情況已經有人早就講左
紅了"還願" 但踩著其他台灣indie公司屍骨

諗諗下會唔會係還願團隊既宣傳策略?

13億人幫你做宣傳

氣氛同角度都似 resident evil 7

已買, 聽日玩, 建議大家睇左D川介紹game入面既場景/故事/神名, 會恐怖D

如果為咗中國市場而自我審查, 咁對台灣業界發展都唔會係好事

幾十蚊我送畀你
留whatsapp我send gift key俾你

頂你個肺，依家隨便一間7仔都有steam卡賣，咁撚方便，都仲要玩盜版，死窮撚就冇學人打機，你估遊戲開發者唔駛搵食架

買咗可以盡情屌，我又賺錢你又可以出氣，winwin

嗯...其實今次我又覺得唔關審唔審查事
順粹係玩野

係咪有key 送? lm

走啦屌你老母連登唔歡迎你

唔係第一次見到你㗎啦喎
無錢返pt啦

唔打機=去讀書?
你應該直頭無腦

會死人 驚嚇位都有5 6個

走啦你

咩叫踩住？
支那人都有言論自由鬧美國總統

無錢就搵野做啦 仲打機on9仔

廿萬吹到100萬

支那驅散

差唔多成 39000 人一齊 online 睇 台灣政府官員 live 打機。。。

應該係打機唔係佢地娛樂之一

人生中洗得最值既$82

啲人成日吹話咩中國市場潛力大 一隻售價講緊係58蚊人仔嘅game都只係賣得出9000份 仲要已經係咩備受好評

中國市場呢塊餅真係好睇唔好食

14億人 備受好評 仲要58蚊 都只係賣9000套
算9數把啦 中國市場 講出黎國人之光既國產遊戲只係賣到9000套醜唔醜呀

根本成個中國市場個購買力係低到嚇死人

開心你個頭咩，82蚊都係度嘈嘈閉

14億人有幾多億人連電腦都未見過?

拎去國際市場同人比都絕不遜色，而且佢慈孤觀音個故仲有排講，大把發展空間

支那steam全面下架咗啦

如果佢真係出第三部，眾籌都幫佢搞掂佢！！

因為遷就支那呢樣唔做得嗰樣又話死，根本就係自挖墳墓

係 出左名 會有人支持
咁未出名果D呢

坦白講以佢地係還願前導ARG入面咁精密既計劃，好難想像會犯呢d錯

咁不如個個岀抗日FPS一定好多支那人投資無支那投資，世界咁多國家咁多生意佬，一定要搵支那蛆投資？

咁好現實
華語遊戲 邊個市場會容易打開

當然 口裡說不 身體很誠實
過多一排 有錢搵 唔通投資者真係因為呢件事唔投資咩

還願成功根本就係同所有台灣遊戲廠講唔靠支那都可以有市場都唔知成班驚累死細廠嘅驚乜。只要做得好，根本唔使驚無人支持

言而連登小學雞會繼續台狗台狗咁叫

隨時香港仲賣得多過支那得嗰9000份

睇緊

同bob叔話郵輪退出中國市場一樣
大陸市場係大，但根本冇肉食
要大陸人比錢買game 好難
班友淨係肯課金落支那榮耀去威

再講大陸一街都開心版破解版 啲人點會比錢
仲要乜game都開發到金手指 外掛 就知佢地幾冇知識版權
大陸市場根本唔重要 如果主打大陸市場 蝕硬添啦

80蚊都冇？你電話費一個月都冇左啦下話？
我連ost都買埋啦

其實點樣睇出係小熊維尼

係個印到

個印係咁樣

熊 習
維 小 近
尼 平

中國人邏輯：Steam 58蚊？3DM免費喎，有得免費down梗係揀免費喇。

完左?

話大陸只賣9000套,
Convert咗開心版後, 可能大陸已有幾廿萬人玩咗了.....

學生哥想玩但無錢
乜咁啱我都想上樓但又係冇錢

冇錢玩你老母咩
想玩唔撚識儲錢買？
100蚊都比唔到出黎你玩賓周啦

有啊，開頭1-2分鐘好似有提及

其實唔貴

咁8x蚊的確唔貴

sorry LOL

中國=翻版打敗正版的市場
同郵輪一樣，D中國人只想走精面抵返條數，打機佢地如果可以一毫子都唔比就一定唔會比，13億人口marketing黎講，入面有幾多人有消費正版的習慣先，買正版的人之中，又有幾多會玩單機恐怖game
真正的市場係要計 會消費的人，唔係計總人口

套野個劇情真係冇得頂
冇灑狗血黎嚇人
最後一幕美心死左，都冇恐怖野
而係種滿鬱金香嘅天堂
再恐怖嘅野
都敵唔過愛、原諒、同信任
呢隻game咁樣黎講歷史文化同人性
已經超越左game ，係藝術
俾第二間公司整個美心一定變Annabelle 日撚日追住個老豆咬
或者三十年後有個不知情者住左入咒怨屋
可能仲要開槍打追跡者美心

好多五毛話支那十四億人市場好大，咩野一人一蚊都賺十四億之類，還願夠好評如潮啦（未發生習維尼事件前），未賣得個9000，人地放棄你所謂十四億人市場就賺夠一百萬

再望返香港，就係為左所謂十四億人市場而放棄世界市場，結果只係淪為大灣區一粒點

其實寫呢幾隻字有咩問題
定係暗藏玄機
應該將佢大量印刷然後貼街招

得閒就睇多d報紙，留意多d國際新聞啦

屌 我唔用STEAM架...
信和 AMAZON有無

大陸人係有位認屎認屁先會比錢
例如打賞比douyu女主播
課金買神裝

單機game古劍,仙劍,軒轅劍係大陸有口碑但唔算好賣

down個steam買有幾難😂

不嬲怕恐怖野,唔敢玩,睇都唔敢
靜係睇文字版都覺得好撚勁